(如果)你有100萬，你會拎去買樓自住定投資？

如題

100萬買撚到d乜呀 廁所位？ 投資啦

利申：純粹討論，戶口得四萬

樓上意思係就算你有一球係香港又點
買骨灰位？

其實我係表達得柒咗

我既意思係，當你有舊錢勉強夠俾首期

你會拎去俾首期，定寧願拎去投資

投資

100萬隨時車位都買唔到

咁少跌都跌咗

一百萬都夠食個high tea既

有舊錢勉強夠俾首期(唔理你新樓呼吸plan定二手), 月入幾多? 供唔供得起?
P.S. 一百萬首期依家開始只係買到大西北居屋

唔係好明一百萬買樓點解風險係高
講明自住點解跌一跌都pk

有住屋需求咪買
無咪點玩都得

係咪打小左個0

依家黎講緊係投資啦

我問你 你又問返我
講明自住點解跌一跌都pk?

投資啊，仲問

原來你仲有句呼吸plan
呼吸plan過6m都做到九成, 但3年後轉唔到按就食貴息
咁都可以拎黎同二手按揭一齊講
唔怪得之咁多人唔識樓市

供唔起咪pk
你睇下03年點解咁多負資產

Google左壓力測試係咩先再講樓啦好嗎

壓力測試萬力？
壓力測試同你樓跌兩樣野

萬能

原來真係好多人云亦云… 唔識扮識。仲講03, 08
100萬買大西北單支都叫上左車先啦

樓跌又會點呀？跌幾多會死人？有咩因素睇到會跌？
願聞其詳

比你知道就唔會跌啦

即係你純粹一廂情願望跌啦
唔跌咁咪繼續交租囉

自己講"供唔起就pk"先, 同你解釋返壓力測試下就算加息都唔會供唔起
轉個頭話人同樓跌兩樣野
咁你到底想講供唔起定講樓價跌

定係你認知係樓價跌就唔知點解會突然供唔起?
完全唔明up咩

我要唔要交租要同你交代呀

你壓力測試可以預測到你突然無左份工？

唔使同我交代架
香港地一係買一係租一係訓街
一廂情願望跌有d on9啫，又唔認清現實。

即係得公務員有資格買樓？
無工唔識搵工？
問我樓爆點搵工？ 問你睇到咩因素會樓爆？ 又無

如果你返緊一份會突然無左份工
而你又冇儲蓄去供落去咁仲去買樓
咁唔係叫風險高, 係叫on9

搞返清楚 風險係經過計算

你有儲蓄的話都比左果一百萬首期啦

等你有100萬個時，最平既樓應該都要6,700萬

樓主應該唔清楚樓按玩法
首先要過壓力測試 大把人月入3萬都過唔到
跟著要睇加息 加息就算加到10厘你都要供落去
跟住樓價跌 銀行有可能call loan
Call loan冇錢還你間屋即變銀主盤 唔夠還仲要再背幾十-幾百萬債

如果升呢？ 最差最壞情況你就講左，但發生機會有幾大呢？
唔識玩好似係你

你睇下上面先啦
樓主唔知跌的時候點解會仆街呀
而家大家解釋緊
你串柒柒咁做物撚姐
升咪升囉 層樓自住呀

如果認為自住樓升值=紙上富貴無撚用，其實都係另一種無知

100萬去投資
唔返工
拎公屋

自住樓升影響大定跌大呀
你咁全知 分析下啦

重點係睇唔到樓價大跌嘅因素。
你有嘅拎出來講下

首期俾晒你所有儲蓄冇錢剩
而你供緊樓時都係月月清儲唔到錢
咁既情況下仲去買樓
咁唔係叫風險高, 係叫on9

搞返清楚 風險係經過計算

一百萬夠買平價車位 首期唔多夠..

其實買樓同放租真係好高風險，
所以連登仔唔好再嘈樓價貴同租金貴，
業主要承擔高風險，收返高risk premium 係好合理。

覆唔到人咪衝出黎柒啦全知
問題係答唔到問題嫁

你自己錯重點咋喎，想轉移我視線？ 不如講世界末日

所以我不嬲都話買樓係高風險

cls 識唔識中文
連登有冇智商只少係正常既淡友

我講係九成按都要買樓
又要買埋保險
如果做到七成按揭就唔同講法

係你唔識中文
我睇唔睇淡友又關你事
你咪繼續睇好，無人阻你
供樓講緊幾十年，幾十年期有無跌好難講

我一路講你所講既所有野係on9, 理由係你連數都未計好就講買樓
你結論係買樓係高風險, 但冇理據反駁

會考說話咩grade

淨係識一味話人on9
但又唔見得你有咩point 係支持你既論點
講起會考，對唔住，我啲舊制會考無咩說話要考

你真係唔識中文?

1. 如果你返緊一份會突然無左份工
而你又冇儲蓄去供落去咁仲去買樓
咁唔係叫風險高, 係叫on9, 因為你連計算風險都冇做過, 呢個咪係你on9既理據

2. 首期俾晒你所有儲蓄冇錢剩
而你供緊樓時都係月月清儲唔到錢
咁既情況下仲去買樓
咁唔係叫風險高, 係叫on9, 因為你去到置業階段, 仲係覺得成副身家可以就咁用晒, 唔洗任何後備現金, 呢個咪係你on9既理據

咁都get唔到? 姐係人地要咁直接話你數又唔識計, 儲蓄又唔識咁樣解釋埋先明點解on9?

如果你真係舊制會考, 而年紀咁大理解能力都差到咁, 好可憐
希望你只係講下笑

九按風險有幾高呀。

買波

無謂同佢拗，呢D所謂嘅高風險野唔啱佢㗎啦
由佢等車等到2047都未上到車

咪又係投資

個市一跌 銀行就會call loan
咁都講得出口仲話連登多小朋友
求下大家 唔識按揭都google下
聽過下97/03既野就以為自己熟樓市

很多人有一個錯誤的觀念，認為物業成為負資產，會增加銀行收回貸款的機會。但試由銀行的利益出發：假如物業市值$1,000萬，尚欠銀行$1,500萬， 銀行如收回貸款，而借款人（業主）又沒能力支付，後果便是銀行收樓。不計算收樓成本，將物業拍賣，順利收回$1,000萬，銀行便出現$500萬壞帳。

如果銀行不去理會此個案，借款人一直供款，銀行一方面不會即時出現壞帳，另一方面按揭餘額亦可逐步減少。在銀行的角度來說，樓按即使是負資產，只要借款人維持良好供款，根本欠缺動機去收回貸款——要業主提早還款，正常情況下等同為銀行增加壞帳。

可能會有人以為，銀行貸出樓按後，會嚴密監察按揭戶口，特別是那些成為「負資產」的物業。但事實上，除非出現特定的警號：例如借款人拖延還款，否則銀行罕有主動查看已貸出樓按詳情。銀行的確會定期審視整個樓按組合，但較少因為以上情況而進行特別抽查。

物業成為負資產即會被銀行收回貸款？
・只要借貸人未斷供 銀行一般不會收回貸款
・若物業持有人做生意 銀行或會追收貸款

以下情況銀行係一定會call 嘅！(1) 斷供，原因可以係借款人失業、失踪、破產、離世，總之到期供款無錢係戶口；(2) 層樓唔見咗，譬如「冧」樓。當然有一啲特殊情況如市建局收購、法庭頒令或牽涉刑事罪行等等都有機會call，港人大都奉公守法，剛才講個兩種情況應該係最常見。

至於樓價插水可唔可以call 呢？

可以。不過各位需要留意，除卻小部分貸款，如銀團貸款syndicated facility 外， 基本上所有facility letter (貸款協議書) 一定有條 on demand clause，即係銀行有權隨時收回貸款，大家所講嘅call loan。所以，問負資產可唔可以call loan 其實係多餘，無論係負資產、正資產、抑或X家產，銀行一樣可以send 封 demand letter 叫你十四日後還錢。總之，一日係銀行有錢未還，無論數目多少，亦唔理層樓市價幾多，譬如你欠幾萬層樓值一千萬，銀行都有行使call loan 呢個權利。

我Source都費時晒時間俾, 見你連Google都唔識
好鐘意你仲話人傻仔, 好似d精神病人覺得呢個世界係痴線既一樣

升五成呢？ 三至五年升五成一d都唔奇
成日有傻仔盲目估跌，毫無理據

拎80期比首期 放租
20萬投資 可唔可以？

投資放租好似要至少供滿一半先？

買400萬樓比2成首期
計埋雜費，稅100萬左右
唔夠2年，升左100萬有多
你投資100萬，2年有無double?

1. 你點嬲到話我傻仔垃圾都無所謂, 就好似精神病人鬧你你都唔會care一樣, 但我會繼續盡量當你正常智商看待
2. 無錢再供? 係你唔知依家入市既人實力係點姐, 你用你角度睇覺得所有人份工係跌市就會不保, 咁我打緊份唔會炒既工, 係咪可以一句收你皮咁簡單
3. Call loan係咩唔洗再解釋, 你唔識中文? 有無睇我copy既野? 你反駁人既方法係用人地既論點咁搞笑既
4. 原來做credit risk, 咁除左抄我解釋一次Call loan仲有無咩可以教下我?
5. 爬返文睇下中文字ok 仲講呼吸plan我上一頁咪講左囉, 係咪又可以收埋你皮?
6. 講到尾原來所有理據只係”試下你呼吸plan, 你第一死”, 咁既邏輯都同人講落去?

咁我禁入去起你底睇下啦, 原來係公屋出身, 讀到Master, 咁真係好勁, 因為睇你同人反駁既智商完全睇唔出
仲要同人講好多常識可以Google到, 到我發現Google到既野同你唔同, 就只係識話人垃圾/傻仔, 你係咪因爲咁老貓燒鬚所以咁嬲

樓主有一百萬，係全部積蓄定仲有其他資產？例如股票？債券？
本身做乜會儲呢舊錢？

買車位都仲得嘅

唔好成日以為買完樓就無哂cash先得架

屋企人已經有樓
如果我有錢，會拎去吃喝玩樂
因為我就算俾得起首期，都供唔起